官員無腦種下禍根 北京楊柳絮大噴發

中國北京約200萬棵楊樹、柳樹的果實，近日一下子爆出飛揚的種子「楊柳絮」，使北京有如遭「暴雪」侵襲。當地人出門，若無一身防護裝備，便會沾得全身「白毛」，叫苦連天。

北京目前共有200萬棵雌楊樹、雌柳樹，以楊樹居多，主要分佈在朝陽、海澱、豐台區，集中於公園、河道、高速公路兩側、老舊小區等處。在上世紀50年代，北京沙塵暴嚴重，春季沙塵日數平均高達26天。於是，中共在60~70年代起，發起「人民綠化戰爭」應對。

因為中國北方雨少且（當時）貧窮，決策者選擇種植容易、生長快、成本低的楊樹、柳樹為綠化材料。不料負責的官員「雌雄不分」，種下禍根。雌楊樹、雌柳樹開花結果後，果實一旦成熟，破殼而出的種子，便是白色的「楊柳絮」。「楊柳絮」會借助風力及昆蟲，四處傳播。

由於一棵雌樹可生產約一公斤的飛絮（白色毛狀種子），北京200萬棵楊樹、柳樹每年這時期同時噴絮，都會令北京宛如漫天「飄雪」，街上人也是「滿嘴白毛」，痛斥官員無腦、錯誤的政策擾民。

目前中國力求於2020前，減低楊柳絮對北京市的影響。第一，幫樹木做「變性手術」：砍掉雌株原有樹冠，然後在主枝上，換上幼嫩的雄性枝條，將雌樹變為不會生產飛絮的雄樹；第二，給樹木餵藥：將「抑制劑」注射到楊樹、柳樹樹幹，抑制其雌花分化，及使用「花序疏除劑」，使雌樹的花序，在飛絮前脫落；第三，以灑水方法抑制飛絮；第四，以粗暴的「腰斬」方法解決，已有民眾近日在北京目睹，一排百米楊樹遭「腰斬」。

而香港家庭醫生鄭志文提醒，北京「楊柳絮」對於部分人，足以致命。鄭志文解釋，有鼻敏感、氣喘、氣管過敏、慢性阻塞性肺病、抽菸人士等情況的人，一旦吸入附有白絲、花粉等成分的「楊柳絮」，有可能會激發敏感症狀，輕則流鼻水、鼻塞、流眼水、喉嚨癢、咳嗽；嚴重則可引發氣喘、氣管收縮，甚至因呼吸困難，令肺部難以換氣致命。

鄭志文呼籲，上述人事應盡量避免前往有飛絮的地方，或佩戴口罩防禦，有氣喘的人，應隨身攜帶藥物。（大陸中心／綜合外電報導）

毒霧都唔驚 楊柳絮濕碎料啦

要實行痴膠花偉大工程了

等睇：中國行政效率好

贏國點會種錯樹
收錢
故意種錯 （政府出錢斬樹節枝灑水）
再收

有消息指,中國或成為最大贏家

唔係可以收集做物料

去咩日本賞櫻，支那人留在中國吸柳絮更寫意

鳩假期有素材用